【35+粉絲團】豪花15萬睇姜濤出show 來回搭電梯50次為見一面 姜糖：佢令我哋搵番青春！

《全民造星II》已於周日（15日）選出冠軍，不論是否你的心水，都已經塵埃落定。不過即使新一屆冠軍已經誕生，上屆冠軍姜濤在一班姜糖（姜濤歌迷的暱稱）心目中，他的「超級冠軍」地位永遠不變。

記者沒有看上輯《全民造星》，訪問之前也沒有聽過姜濤（姜b）的歌，想到做此專題，是因為某日在網上見到有姜糖為姜濤開小型展覽，展館名叫「姜公館」。姜公館內，整堵牆掛滿姜濤造型照，是姜濤過去一年出席過55個公開活動的相片。開設姜公館的姜糖阿Yee，為了慶祝姜濤出道一周年，兩個月前租用了觀塘工廈一個單位作為姜糖的聚腳地。

相約在姜公館做訪問前，我看了不少有關姜濤的資料，結果發現網上資料都不及阿Yee，她是一本會行會走的姜b百科全書，每個姜b出席過的活動、造型、表演，她都倒背如流。姜濤由《全民造星》監製花姐發掘出道，阿Yee指，花姐首次擔任經理人角色，要處理MIRROR和ERROR兩隊組合並不易，姜糖都希望出一分力，所以公館展出的姜濤周邊產品，年曆、攬枕、毛毯、襟章，全都是姜糖自發設計和印製，目的是為姜濤做勢，實行「全民造星」。

寵物系偶像 「我想抱他」
阿Yee指，姜糖中有超過三分二都是媽媽糖或是姐姐糖。姐姐糖的優勢是有一定的經濟能力，姜濤代言的產品，可被旋風式掃光。「除非他代言樓或車，否則我們都會即衝去掃貨，我們只會擔心買不到，但不擔心買唔起。」最近姜濤拍了香水廣告，阿Yee在廣告片發佈後不足兩小時搶購了兩支，我問：「你愛塗香水嗎？」她答：「不，用來擺都要買。」至於為甚麼要搶購？姜濤早前擔任香氣手帶代言人，手帶兩日內被掃斷貨，姜糖的威力厲害至此，今次如果阿Yee遲了半秒也未必買到。

訪問後兩天，我跟阿Yee去姜濤出道一周年慶祝活動，不過當日姜濤沒出現。10月11月，因為社會運動的緣故，大部份商場活動被取消，姜糖大呻，已經有接近兩個月冇見過姜濤真人。不過即使真人不在也不要緊，她們一人帶着一隻「濤寶寶」（姜濤造型的公仔），手拎姜濤名牌一齊切蛋糕，算是與姜濤隔空慶祝了一周年紀念日。當日約有40個姜糖出席，近八成是姐姐糖和媽媽糖，話題離不開姜濤的種種，問到姜濤到底魅力何在，她們都異口同聲搶答，最欣賞姜濤勇於追夢的積極態度。

阿Yee本身是一位會計師，她坦言自己不是「十八廿二」，要出去追星，甚至是追只有20歲的「小鮮肉」，的確有心理關口，「但是姜濤做了我不敢做的事。」原來阿Yee本來想做記者，但最後大學選擇讀會計，她說：「這是好現實的選擇，但時間過了就是過了，見到姜濤20歲就勇敢追夢，欣賞他亦好想他能成功。」另外一位已為人母的媽媽糖阿本指，自己仔仔都是姜濤粉絲，「他鍾意姜濤後，沒以前般懶惰，因為他知道要好努力，才可以達成想做的事。」有幾位姐姐粉說，她們從未追星，姜濤是第一位，「因為姜濤給我的感覺是寵物系男生，令我們好想抱他，呵護他。」阿本如是說。

再過一個月，姜濤終於有公開活動，那次是《全民造星II》十強記招。阿Yee和十多位姜糖前一晚到達會場，她們好清楚，記招的主角不是姜濤，通頂霸位只是為了爭取較前位置見姜濤一面。大家不知道姜濤會出現多久、表演甚麼，天寒地凍，擔凳仔等偶像，不再是後生女專利。又或者在姜濤面前，這群別人眼中的中女，可以尋回失去了的青春。「我有些朋友已結了婚、生了小孩，他們好羨慕我，因為覺得我青春了。姜糖都不會介意大家有多瘋，好像全班人一齊變回小朋友那樣。」姜糖May說。

由於阿Yee生日臨近，當晚還有其他姜糖為她準備蛋糕慶祝，凌晨在沒人的商場中唱生日歌，漫長的等待添了點暖。看得出姜糖們頗期待今次的活動，除了是壓抑了兩個月的思念終於可以抒發，這次更代表姜濤已榮升為「造星大師兄」，一眾姜糖為姜濤做勢，見她們自製的燈牌和橫額，彷彿重回中學運動會，因姜濤而走在一起的友誼，比一切來得真誠。阿Yee預訂了酒店房，可隨時上去休息和梳洗，如其他姜糖有需要，也可借用房間，「我負擔得起，通常都會訂酒店，有些妹妹糖會上來休息和叉電。」老公會不會呷姜濤的醋？「老公最多都係話『睇你好得幾耐』。他不在家時，我會和姜濤的攬枕和毛毯睡，但他在家時，姜濤的產品就不能在房間出現。」

仔女唔乖 聽姜b歌才開心
活動中午才開始，但不少粉絲清晨6點便到達活動場地。媽媽糖「非洲」因照顧小孩而遲了，雖然逼不進內圍，不過同樣有奇招，她在扶手電梯舉牌，在地下和一樓之間來回50多次，成功見多姜濤幾眼。作為全職媽媽，她有兩個分別5歲和3歲的小孩，她笑指自己平日在小孩面前要保持嚴肅，惟有在姜糖面前才可以放下家裏的自己，爆發內心的活潑，「如果個女曳，我要聽姜b的歌才能開心。」話姜濤吸引姐姐，真是一點也沒誇張，因為縱觀其他MIRROR粉絲，唯獨是姜糖比較成熟一點。不少姜糖告訴我，她們對上一次迷偶像，已經是四大天王、梅艷芳年代。不是探討香港樂壇生態，而是很多時候，年齡會給我們很多無形限制，20歲要讀大學，30歲要成家，40歲要為事業衝刺。那數小時的瘋狂，又何必被年齡局限。

活動一小時便結束，姜濤出場大約十分鐘，足夠嗎？「滿足度有100分，甚至有120分。他有打招呼，有做心心手勢，仲有一個飛吻，已經足夠排通宵。」阿Yee答。我再追問：「姜濤未必知道你們在背後的付出，值得嘛？」阿Yee隨口講了句令我非常深刻的話：「我們認識他，但他不需要認識我們，做歌迷應該是這樣的。我去追星是希望終有一日要用望遠鏡才見到他，到那刻就代表他真的成功了，他的舞台真的夠大了。」

一眾姜糖一起慶祝姜濤出道一周年。左為阿May，右為阿Yee。

姜濤出道一周年，即使真人沒現身，姜糖依然與「濤寶寶」一同慶祝。

都好呀，將去kpop嘅消費力拉返來本土

姜你老母咩

支那狗

大媽追星團

成班媽媽級去黎都廢事
妹妹仔就唔同

有本土偶像好事黎既

依幾個月上前線一大堆追夢人要俾人呵護啦，佢地追夢心贏個姜濤十萬里啦，仲有唔少人細過姜濤啦，班人唔去支持唔去愛護？講咩細個令人想呵護，講咩追夢令人想支持，講到尾咪又係...

起碼唔係追支那偶像

睇到佢哋咁開心我覺得好正
班阿姐有錢 又洗得開心
為建購香港娛樂產業出一分力

利申 覺得姜濤唱歌好撚難聽 希望佢繼續努力

支持姜濤

唱歌難聽 不過乖乖男孩形象吸fans

viutv班友仲黃過mtr職員

痴撚鳩線

咁咪好囉唔通仲叫啲人追四大天王咩 都過曬氣啦

我都希望本土偶像成功
至於姜濤唱歌...實力係唔及專業歌手 偶像黎講算係咁
大家屌細力d

其實唔係好睇姜濤順眼 所以完全無好感 仲要唱歌唔掂 根本就係ph反版嘅個種歌手偶像仔

肯唱廣東歌算係咁

唔奇，四、五年前我身邊有個同事個老母都迷鄭俊弘，因為覺得佢乖仔

但是姜濤做了我不敢做的事 ???

睇嚟你目的都唔係去追星喎

班師奶有寄托都冇壞嘅

好事黎既 搞旺返本土偶像

濤寶寶

有睇全民造星2，覺得mirror班人進步左好多，起碼佢哋都真係肯努力先，話晒本土偶像，唔好踩啦。

希望本土偶像可以做返起

其實人地導人向善咪得囉
人又開心左, 仔女又勤力向上左
仲要唔係藍/大陸狗 唔駛咁酸既

做得翻翻本土偶像其實係好事架
啲妹妹仔迷大陸個啲tfboys學曬大陸話
大師奶就迷韓劇
宜家有偶像可以吸翻佢地幾好

姜b
濤寶寶
難聽過粗口

姜b好似係手足黎

追星好正常，但係大媽追星好嘔心

噁

大嬲大媽先追得狠
有錢有時間又夠忠心

專業男妓

追姜濤好過追泡菜猩

班連登社會垃圾咪又係游B 游B 咁叫

啲阿叔咪又係圍住啲女團仲嘔心

成班藍絲追一個黃絲

成個PO都係打手自HI

證明生仔改名千其唔好改單字名
一定會畀人以為係大陸仔

呢句真，追姜濤好過追大陸d整容偽人

起碼唔會俾外地文化完全食晒

有睇造星1都覺得姜濤好努力
死肥仔唔怕比人恥笑，減肥追夢
十幾歲上支那節目選秀收皮
之後VIU搞造星，就睇到佢對表演嘅執著同認真，佢絕對值得擁有呢班FANS

媽媽級先好搵
佢行到日本J家條路 媽媽一嚟唔易轉 二嚟畀得起 三嚟有時間追星

張相永遠流傳

冇人記得姜濤係玩抖陰

唔會 反而大叔先噁心

沒有暴徒 只有姜濤

有冇方法掟姜濤上前線
隨時有堆狗乸變節

但又唔係黃 躺着也重槍啫

其實本土偶像派 hit 返好事來嘅

留意返，佢地唔係第一次追星，就係以前追開四大天王，兩個market黎
利申:有睇開KPOP，唔覺KPOP圈有人去左追鏡團

熟女人妻先正

其實姜濤真係大陸仔…之前參加勁多大陸節目，造星有訪問佢老母都係蝗口音
不過落左黎香港，只要認同民主自由既都係手足

Wtf 好痴線
本身以為自己以前追星都癲
點知原來大把人仲癲過我
利申: 7年前嘅事

佢有認同？仲觀察緊

冇啊佢應該係冇出過聲，但係佢團員就睇落黃啲

姜濤同mirror跳唱唔錯架

俾d機會本土偶像繼續進步

係MOOV local top list唔小心聽左幾十秒
難聽到仆街
呢到咁多打手吹奏

佢同另一個男mirror之前同步出歌 我兩首去聽一聽 嘩 另外個位都叫做好聽過佢 雖然以新人呢講 已經睇得出唔係走實力派路線 但都唔好太差

咁撚多打手，啲留言一式一樣

有好多中年手足同銀髮族幫後生手足架喎
你睇啲飯劵同家長車
仲有守護孩子

香港娛樂圈咁奶共就係因為大陸先搵到錢
而家係姜濤身上 見到佢開始有影響力 甚至會有人為佢消費
就俾你地踩
做大本土娛樂圈先會有更多人敢發聲

#近親相姦 #義母 #慾求不滿

同意

後宮佳麗三千

班友捧殺游蕙禎，搞到佢16年一上選舉論壇就被人圍攻，仲要係人身攻擊嗰隻

證明香港人唔係無錢，亦唔係真係品味單一，而係唔使錢喺香港歌手同藝人度

大把人老豆老母都係大陸出嚟

佢參加左一次咋 邊有勁多
個次係因為唔洗錢 朋友陪 佢先去試
佢係香港出生架
不過佢ig story都有講過幾次rip同話擔心大家安全要小心
成個ViuTV d人都黃到爆

見好多追韓星都有睇埋mirror喎

無睇佢story
絲打係姜糖？

鏡團新個首歌好正咩 以Viu 第一隊男團叫唔錯啦
*成個Viu都黃到仆街woo

認真仲有心情追星咩

出黎遊行佢係你隔離添 洗咩排隊

但佢無遊行

痴線

2首我都覺得唔好聽 聽左一陣就skip左
反而聽早霸王 聽左果隊mirror新果首正常

吓 大把妹妹原本係追韓團嘅走咗去追mirror喎

我覺得ian d 歌好悶

姜b 係要睇佢表演既個人魅力
淨聽歌都唔係好頂得順

Sorry 係error

reflection好好聽

無睇
留俾姜糖欣賞

姜b 上左台真係另一個人
不過今年造星見佢疲憊盡現
無上年咁sharp

嘩 勁多負皮

班大媽咁有錢追星，應該都係嗰啲不愁衣食嘅離地中產，佢哋又點會冇心情

有人睇咩全民造星架？

手足

香港真係好耐冇試過出到一個偶像派，而會有非妹妹仔去follow, 希望佢真係成功，唔使再下下焗住聽國語韓文

叱吒五強有兩首

其實係好事

媽媽級同埋妹妹仔追本土偶像總好過追支那偶像既
都係本土文化一部份呀